% 请确保文件编码为utf-8，使用XeLaTex进行编译，或者通过overleaf进行编译

\documentclass[answers]{exam}  % 使用此行带有作答模块
% \documentclass{exam} % 使用此行只显示题目

\usepackage{xeCJK}
\usepackage{zhnumber}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem} % 控制列表样式
\usepackage{listings} 

\title{2025自然语言处理 \\ 课程设计1}
\date{2025.4.1}
\pagestyle{headandfoot}
\author{人工智能学院 221300079 王俊童}
\firstpageheadrule
\firstpageheader{南京大学}{2025自然语言处理}{课程设计1}
\runningheader{南京大学}
{2025自然语言处理}
{课程设计1}
\runningheadrule
\firstpagefooter{}{第\thepage\ 页（共\numpages 页）}{}
\runningfooter{}{第\thepage\ 页（共\numpages 页）}{}

% no box for solutions
% \unframedsolutions
\def \x \mathbf{x}


\setlength\linefillheight{.5in}

% \renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{答：}}
\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{解：}\par\noindent}

\renewcommand{\thequestion}{\zhnum{question}}
\renewcommand{\questionlabel}{\thequestion .}
\renewcommand{\thepartno}{\arabic{partno}}
\renewcommand{\partlabel}{\thepartno .}

% 实验报告需包含以下内容：

% 实现了哪些方法并对自己设计的代码模块用简洁的语言描述
% 如何复现主要实现结果，包括执行命令和环境依赖，
% 建议修改requirement.txt和新建bash文件来展示如何运行代码
% 不同方法的实验结果如何
% 遇到的具体问题，如何解决
% 对该任务和在探索过程中的思考


\begin{document}
% \normalsize
\maketitle
综述，首先观察代码结构，逻辑如下：
\begin{itemize}
    \item 命令行参数解析。有method，是否analyze，statistical里面方法的选取。
    \item 加载数据和数据分析（需要我们实现数据分析）
    \item 三个方法的训练：
    \begin{itemize}
        \item rule:基于一些规则得到的一个实现。train有四种纠错规则：
        \begin{itemize}
            \item $\_extract\_confusion\_pairs$：字符混淆对提取。
            \item $\_extract\_punctuation\_rules$：标点符号规则提取
            \item $\_extract\_grammar\_rules$：语法规则提取
            \item $\_extract\_word\_confusion$：词汇混淆对提取
        \end{itemize}
        然后以上四种错误的纠错发生在correct里面。
        \item statistical：基于统计学习方法的纠错。这个里面又分为两个模型:
        \begin{itemize}
            \item ngram模型：初始化了一堆数据结构，1-4的gram方法，字符混淆矩阵和错误率等
            \item ml模型：用机器学习方法去做。
        \end{itemize}
        \item 集成学习方法，在框架代码的ensemble部分有留给我们实现。
    \end{itemize}
    \item 三个方法对应的纠错和评估。跟上面一样了，可以实现很多的correct方法，都有对应接口。
\end{itemize}
可以看出整个代码框架都还是比较整齐的，我们需要完成的TODO任务如下:
\begin{itemize}
    \item 数据的analyze分析部分和画图。
    \item rule：完成规则方法的实现。完成对应规则方法的纠错改正。
    \item statistical：完成ngram和ml方法的对应修正和改正。
    \item main：完成集成学习方法。
    \item 其余可以加一些深度学习之类的方法实现。
\end{itemize}

\section{实现方法及其简单描述}

\subsection{数据分析部分}

\subsection{3个方法部分}

\subsection{其余方法}

\section{如何复现结果和代码环境依赖问题}

\section{不同实验方法的对比结果}

\section{遇到的问题和解决方案}

\section{一些简单思考}

\end{document}